\newcommand{\actor}[1]{\textit{<<#1>>}}

\chapter{Требования к программному решению}
	\label{chapter3}
	\phantomsection

	Данный раздел описывает требования к программной системе, разрабатываемой в рамках проекта \ProjectName.
		
	\section{Роли}
		Роль --- это что-то (например: другая система) или кто-то (например: человек) вне системы, которые взаимодействуют с ней. В предлагаемой к разработке системе идентифицированы следующие роли:
		\begin{enumerate}
			\item \actor{Пользователь телеграмм} --- человек, добавивший к себе бота в телеграмм
			
			\item \actor{Пользователь телеграмм с расписанием} --- пользователь телеграмм, указавший текущее расписание
			
			\item \actor{Пользователь браузера} --- человек, который зашёл на сайт с расписанием группы НГУ
			
			\item \actor{Пользователь браузера с расписанием} -- пользователь браузера, для которого определено текущее расписание
		\end{enumerate}
	\section{Функциональные требования для роли \actor{Пользователь телеграмм}}
		\subsection{Указать расписание}
			\actor{Пользователь телеграмм} должен указать, какое расписание будет текущим. Он может сделать несколькими способами:
			\begin{itemize}
				\item Импортировать расписание из файла с расписанием, подготовленного ранее с помощью телеграмм-бота или расширения для браузера;
				
				\item Указать ссылку на расписание группы;
				
				\item Указать номер группы;
				
				\item Оставить расписание пустым.
			\end{itemize}
	\section{Функциональные требования для роли \actor{Пользователь телеграмм с расписанием}}
		\subsection{Показать расписание}
			\actor{Пользователь телеграмм с расписанием} может вывести текущее расписание.
		\subsection{Экспортировать расписание}
			\actor{Пользователь телеграмм с расписанием} может экспортировать расписание в файл определённого формата, чтобы потом можно было импортировать его в телеграмм-боте или расширении.
		\subsection{Изменить расписание}
			\actor{Пользователь телеграмм с расписанием} может изменить текущее расписания следующими способами:
			\begin{itemize}
				\item Добавить предмет;
				
				\item Удалить предмет;
				
				\item Изменить предмет;
				
				\item Установить расписание пустым.
			\end{itemize}
	\section{Функциональные требования для роли \actor{Пользователь браузера}}
		\subsection{Установить расписание}
			Как только \actor{Пользователь браузера} зашёл на сайт с расписанием группы, текущее расписание устанавливается как расписание этой группы. Однако если по какой-то причине это не удалось сделать, то пользоваться расширением не получится. Если удалось установить расписание, то данное расписание сохраняется в кэш браузера.
			
			Если \actor{Пользователь браузера} ранее уже заходил на сайт с расписанием данной группы, то текущее расписание восстановится из кэша браузера.
	\section{Функциональные требования для роли \actor{Пользователь браузера с расписанием}}
		\subsection{Изменить расписание}
			 \actor{Пользователь браузера с расписанием} может изменить текущее расписания следующими способами:
			\begin{itemize}
				\item Добавить предмет;
				
				\item Удалить предмет;
				
				\item Изменить предмет;
				
				\item Установить расписание пустым.
			\end{itemize}
			
			При этом после любых изменений расписание сохраняется в кэш браузера, заменяя предыдущее, и страница браузера перерисовывается с учётом изменений.
		\subsection{Экспортировать расписание}
			\actor{Пользователь браузера с расписанием} может экспортировать расписание в файл определённого формата, чтобы потом можно было импортировать его в телеграмм-боте или расширении.
	\section{Нефункциональные требования}
		Проект состоит из двух частей --- телеграмм-бота и расширения для браузера, однако они должны иметь схожий пользовательский интерфейс и быть совместимы между собой, чтобы, например, можно было импортировать расписание, которое было экспортировано в другой части проекта.
